任天堂已向美國聯邦通信委員會提交了申請，將對舊版Switch的CPU和主機板等進行升級

#舊版Switch也獲硬件升級CPU及 Ram 主板全面更新換代

持續數個月關於任天堂將推出兩個型號新版Switch遊戲機的傳言在昨天夜間被任天堂官方打破，任天堂正式發布了面向傳統掌機用戶的新版Switch Lite。這個新型號不但不能拆卸手柄，而且還不能連接底座和顯示設備輸出遊戲畫面。那麼，喜歡在大屏幕上玩遊戲的Switch潛在用戶就沒有新的選擇了嗎？除了傳言中性能更強的Switch Pro之外，其實，Nintendo很快將對現有舊版Switch進行“更新換代”。

日前，任天堂已經向美國聯邦通信委員會(Federal Communications Commission)提交了修改現有Switch的II類許可申請。根據該文件顯示，Nintendo將更換當前型號Switch的SoC、NAND Ram和主板。

眾所周知，任天堂為 Switch 採用了來自 Nvidia Tegra X1芯片，該芯片使用 20nm 工藝，是2015年產品的定製版，在初期推出的兩千萬台Switch還因為芯片內的漏洞導致被輕易破解。所以，Nintendo 很可能會通過這一次的改動，為舊版 Switch 搭配相對更加省電並且打好安全補丁的新版SoC。另外，隨著手機行業更多地使用64GB Ram作為標配，Nintendo 採購Switch 內置的32GB Ram也許並不能獲得足量供貨，因此這次硬件改動也有望將Ram容量升級至64GB，畢竟現在玩家更傾向於購買數字版，而且遊戲的容量也愈來愈大。

值得一提的是，本次申請並沒有涉及Soc及NAND之外的內容，也就是說Switch玩家詬病已久的Joy-Con搖桿“漂移”等問題也許仍然將原味保留。

-----

延伸閱讀:
[老任新機已出] Switch游戲太少? 任天堂最新發布的Switch宣傳片高調進行反駁!

[任天堂就是道路、真理、生命] 任天堂正考慮在中國以外的國家建立新的主機製造廠

任天堂正式發表「Nintendo Switch Lite」 9月發售, , 約$1500

Ram定Rom呀

應該係ram啦，rom係系統

RAM on9

原文寫"內存"，我改晒做RAM

手續費三千蚊